\section*{3 - 4}
Homeomorfizm pomiędzy
\begin{itemize}
  \item[3)] $ X = \R^n \cup \{\infty\}$
  \item[4)] $Y = D^n / \sim = D^n \setminus S^{n-1} \cup \{ \delta \}$ - gdzie $\delta$ jest klasą abstrakcji $S^{n-1}$
\end{itemize}
Łatwo możemy obrać dwa ciągłe, ściśle monotoniczne i wzajemnie odwrotne przekształcenia pomiędzy $[0, 1)$ a $[0, +\infty)$ które zadają homeomorfizm między tymi przedziałami, zadane wzorami:
\begin{align*}
  d_f(x) = \tfrac{x}{1 - x} & & d_f : [0, 1) \to [0, +\infty) \\
  d_g(x) = \tfrac{x}{1 + x} & & d_g : [0, +\infty) \to [0, 1)
\end{align*}
I na ich podstawie tworzymy przekształcenia między $A$ i $B$.
\begin{align*}
  f(\delta) &= \infty & \text{else} & & f(x) &= x \cdot \tfrac{d_f(||x||)}{||x||} & & f : Y \to X \\
  g(\infty) &= \delta & \text{else} & & g(x) &= x \cdot \tfrac{d_g(||x||)}{||x||} & & g : X \to Y
\end{align*}
Które są ciągłe obcięte odpowiednio do $ Y \setminus \delta =  \text{int}{D^n}$ oraz $X \setminus \infty = \R^n$, ponieważ są ich homeomorfizmami - rozciąganie wnętrza kuli do przestrzeni działa tak samo jak udowodnione na wykładzie rozciąganie odcinka otwartego do prostej. \\
\\
\subsection*{$g \circ f = id_Y$ oraz $f \circ g = id_X$}
Ponieważ superpozyca $d_f$ oraz $d_g$ są identycznościami, a $f$ i $g$ zmieniają jedynie za ich pomocą długości wektorów, to ich superpozycje też są identycznościami.
\subsection*{$f$ jest ciągłe}
Niech $ U \subset X$ będzie otwarty. Pokażmy że $f^{-1}(U)$ też jest otwarty. Mamy dwie możliwości:
\begin{itemize}
  \item $\infty \in U$ - Wtedy $\R^n \setminus U$ jest zwarty. Ponieważ jest on podzbiorem $\R^n$ to wiemy że jest on domknięty i ograniczony. Stąd na mocy ciągłości i monotoniczności $d_f(x)$ wiemy że $f^{-1}(\R^n \setminus U)$ też jest ograniczonym zbiorem przez promień z przedziału $[0,1)$ więc nie należy do niego $\delta$. Otwartość $f^{-1}(\R^n \setminus U)$ otrzymujemy z ciągłości $d_f$.
  \item $\infty \not \in U$ - Już udowodnione.
\end{itemize}
\subsection*{$g$ jest ciągłe}
Niech $ U \subset Y$ będzie otwarty. Pokażmy że $g^{-1}(U)$ też jest otwarty. Mamy dwie możliwości:
\begin{itemize}
  \item $\delta \in U$ - Wtedy $\R^n \setminus U$ jest domknięty, jest też więc ograniczony, ponieważ supremum metryk wektorów z $\R^n \setminus U$ jest ostro mniejsze od 1, w przeciwnym wypadku do tego zbioru należałaby $\delta$. Stąd $g^{-1}(\R^n \setminus U)$ jest domnkięte (ponieważ $d_g$ jest ciągłe) oraz ograniczone czyli zwarte, więc $U$ jest otwarte.
  \item $\infty \not \in U$ - Już udowodnione.
\end{itemize}
